文匯報形容郭榮鏗「賣國賊」逃亡

笑死人哋係加拿大出生，係加拿大人，賣邊個國，賣加國？

文匯：黃皮膚、黑頭髮就係中國人！

全世界都係中國人

樓主下次全部內容貼晒出黎, 唔想入文匯報網站

孫中山 黃興都走路

全國人大常委會去年11月就香港立法會議員資格問題作出決定後，香港特區政府宣布取消4名攬炒派議員楊岳橋、郭榮鏗、郭家麒及梁繼昌的資格。郭榮鏗隨後更宣布退出政壇，不過強調自己並無計劃離開香港生活。昨日有消息指，去年被DQ的公民黨法律界立法會議員郭榮鏗已離開香港。香港文匯報記者獲悉，郭榮鏗是於去年11月底獨自離境，目前疑在加拿大逗留，其妻兒亦於今年2月中旬抵達加拿大溫哥華。
消息指，郭榮鏗於去年11月底獨自前往英國倫敦，再轉抵加拿大，至今仍身處海外。其妻黃愛恩及兩名兒子，亦於今年2月中旬到達加拿大溫哥華，估計是與郭榮鏗會合。

在港仍擁樓收租

不過，消息稱黃愛恩雖然人在溫哥華，但似乎未完全同香港劃清界線，她於將軍澳日出康城仍持有一個物業，現時由家人協助打理，用作收租。據資料顯示，該單位在2009年以她個人名義購入，作價529萬元，持貨至今升值不少。

香港文匯報記者昨晚就此向公民黨主席梁家傑查詢。梁家傑沒有正面回答，只是表示不知道郭榮鏗的行蹤，但直到目前為止，郭榮鏗仍然是公民黨黨員，由於郭並非中委會成員，無需要處理黨務，所以郭榮鏗被取消立法會議員資格後，已甚少在黨總部出現。

郭榮鏗多次與香港特區政府唱反調。2019年3月，郭榮鏗跑到美國告洋狀，公然乞求美國遏制中國，請求美國出面干涉香港內部事務。郭榮鏗2019年12月上旬赴美期間與美國時任副總統彭斯會面，揚言「如果要外國人一方面在香港投資，另一方面對香港事務噤聲，是不可能的」。對此，全國政協副主席、香港特區前行政長官梁振英曾直斥郭榮鏗賣國求榮：「郭榮鏗這種行為叫做賣國，做這種事的人叫做賣國賊，古今中外，沒有一個賣國賊有好下場，一個都沒有」。

翻查資料，今年43歲的郭榮鏗在加拿大出生，早年隨家人回流本港，2006年加入公民黨，當年參選選委會選舉成為法律界選委，2008年出任公民黨執委，成為公民黨的核心成員。2012年，郭榮鏗參選立法會法律界功能界別選舉，當選議員，並於2016年連任。2019年10月，郭榮鏗以內會副主席身份主持內委會主席選舉，但縱容攬炒派議員在會議期間不斷採取拉布式提問，令到內會至2020年4月仍未選出主席。2020年7月，郭榮鏗報名參選法律界立法會選舉，被選舉主任裁定提名無效，取消參選資格。2020年11月11日，特區政府根據人大常委會就立法會議員資格問題作出決定宣布褫奪楊岳橋、郭榮鏗、郭家麒和梁繼昌四人立法會議員資格。當日，公民黨主席梁家傑率領被DQ的公民黨成員舉行記者會，郭榮鏗也有出席，這也是他最後一次公開露面。

賣國賊大貪官喺北京

漢奸文匯報公然造謠惡意攻擊中央

當年孫中山出賣清政府算唔算係賣國賊

佢放棄咗加籍

清國當孫中山係賣國賊。但清國係滿州人政權，孫中山係漢人，唔係滿奸。

加拿大出世係歷史，無得改變。

原來梁振英真係g持港獨
當咗香港係國家，所以先會話賣國

文匯係愛國賊

你唔好咁話Nicolas Yeung得唔得

全銀河系都係中囯人

佢法律界功能組別唔洗放棄, 就算放棄左, 佢係加拿大出世, 攞番話咁易

梁計昌呢仲要係689冤家

傻撚黨媒

幾十年後中國應該好多黑人移民

到時大把賣國賊

支那人民共和國正正就係賣國賊始祖，反國民政府，係漢奸赤匪土共!

賊喊捉賊
垃圾國，廢柴黨

講賣國邊夠中共嚟啊,係人都知你哋以前係莫斯科出糧畀你哋顛覆民國

佢首先係加拿大人

佢2016年話3年前已放棄。加拿大出世攞返國籍會易啲?